export const questions = [
    {
        category: "Programación",
        question: "El hardware se define como la parte del computador a nivel:",
        correctAnswer: "Físico",
        wrongAnswerOne: "Lógico",
        wrongAnswerTwo: "Las dos anteriores",
        wrongAnswerThree: "Ninguna de las anteriores",
        level : 1
        
    },
    {
        category: "Programación",
        question: "Qué es un algoritmo?:",
        correctAnswer: "Una secuencia de instrucciones para conseguir un fin exacto",
        wrongAnswerOne: "Un programa de computador ",
        wrongAnswerTwo: "Una parte del computador",
        wrongAnswerThree: "Un componente externo del computador",
        level : 2
        
    },
    {
        category: "Programación",
        question: "El lenguaje de programación más usado para el desarrollo de videojuegos es:",
        correctAnswer: "C#",
        wrongAnswerOne: "Java",
        wrongAnswerTwo: "Python",
        wrongAnswerThree: "Kotlin",
        level : 3
        
    },
    {
        category: "Programación",
        question: "Que lenguaje de programación es más usado de lado del servidor:",
        correctAnswer: "Java",
        wrongAnswerOne: "C#",
        wrongAnswerTwo: "Python",
        wrongAnswerThree: "Kotlin",
        level : 4
        
    },
    {
        category: "Programación",
        question: "Para obtener el mensaje 'Hola Mundo' en el lenguaje python se utiliza la instrucción:",
        correctAnswer: "print('Hola Mundo');",
        wrongAnswerOne: "println('hola mundo');",
        wrongAnswerTwo: "alert('Hola Mundo');",
        wrongAnswerThree: "console.write('Hola Mundo');",
        level : 5
        
    },
    {
        category: "Base de datos",
        question: "Una base datos se define como:",
        correctAnswer: "Una recopilación organizada de información o datos estructurados ",
        wrongAnswerOne: "Una instancia de un objeto",
        wrongAnswerTwo: "Datos almacemados en un sitio web",
        wrongAnswerThree: "ninguna de las anteriores",
        level : 1
        
    },
    {
        category: "Base de datos",
        question: "Cuál de las siguientes instrucciones asigna clave primaria en una tabla de una base de datos:",
        correctAnswer: "Primary Key('indice'); ",
        wrongAnswerOne: "constrainKey('indice');",
        wrongAnswerTwo: "Foreing Key('indice');",
        wrongAnswerThree: "where('indice');",
        level : 2
        
    },
    {
        category: "Base de datos",
        question: "De las siguientes opciones cual representa la cardinalidad que se trabaja en base de datos?:",
        correctAnswer: "One to One, Many to Many, One to Many, Many to One",
        wrongAnswerOne: "Primary Key and Foreing Key",
        wrongAnswerTwo: "update, delete, insert",
        wrongAnswerThree: "cascade, restrict, not action",
        level : 3
        
    },
    {
        category: "Base de datos",
        question: "De las siguientes cuáles son las categorías a las que pertenecen las sentencias sql en base de datos?:",
        correctAnswer: "DDL and DML",
        wrongAnswerOne: "select, from, where",
        wrongAnswerTwo: "update, delete, insert",
        wrongAnswerThree: "ninguna de las anteriores",
        level : 4
        
    },
    {
        category: "Base de datos",
        question: "En que lenguaje se realizan las consultas para una base de datos relacional:",
        correctAnswer: "sql",
        wrongAnswerOne: "pl",
        wrongAnswerTwo: "dsl",
        wrongAnswerThree: "query",
        level : 5
        
    },

    {
        category: "Matemáticas",
        question: "Cuál es el resultado de la sumar 4 unidades al doble producto de 3?:",
        correctAnswer: "10",
        wrongAnswerOne: "12",
        wrongAnswerTwo: "8",
        wrongAnswerThree: "9",
        level : 1
        
    },
    {
        category: "Matemáticas",
        question: "Indique cual es la raíz cuadrada de 81: ",
        correctAnswer: "9",
        wrongAnswerOne: "18",
        wrongAnswerTwo: "3",
        wrongAnswerThree: "27",
        level : 2
        
    },
    {
        category: "Matemáticas",
        question: "El resultado de la siguiente operación [2+3(3*4)-15] es:",
        correctAnswer: "23",
        wrongAnswerOne: "17",
        wrongAnswerTwo: "30",
        wrongAnswerThree: "22",
        level : 3
        
    },
    {
        category: "Matemáticas",
        question: "De la ecuación de la recta 'y=-2x+4' el valor de la pendiente m es:",
        correctAnswer: "-2",
        wrongAnswerOne: "2",
        wrongAnswerTwo: "-3",
        wrongAnswerThree: "4",
        level : 4
        
    },
    {
        category: "Matemáticas",
        question: "Al derivar f(x)= 2x el resultado es:",
        correctAnswer: "2",
        wrongAnswerOne: "x",
        wrongAnswerTwo: "0",
        wrongAnswerThree: "1",
        level : 5
        
    },

    {
        category: "Tecnología ",
        question: "Las redes sociales más usadas son:",
        correctAnswer: "Facebook, Intagram, Twitter",
        wrongAnswerOne: "Wikipedia, rincón del vago",
        wrongAnswerTwo: "Google, Yahoo",
        wrongAnswerThree: "Gmail, Outlook, Hotmail",
        level : 1
        
    },
    {
        category: "Tecnología ",
        question: "De las siguientes opciones cuál es un sistema operativo open source:",
        correctAnswer: "Linux",
        wrongAnswerOne: "Windows",
        wrongAnswerTwo: "Mac",
        wrongAnswerThree: "Todos los anteriores ",
        level : 2
        
    },
    {
        category: "Tecnología ",
        question: "En qué año se creó el internet?",
        correctAnswer: "1969",
        wrongAnswerOne: "2000",
        wrongAnswerTwo: "2021",
        wrongAnswerThree: "1996",
        level : 3
        
    },
    {
        category: "Tecnología ",
        question: "Con la combinación de las teclas ctrl+alt+supr, que instrucción ejecuta el computador:",
        correctAnswer: "Abre el administrador de tareas",
        wrongAnswerOne: "Reinicia el computador",
        wrongAnswerTwo: "apaga el computador",
        wrongAnswerThree: "formatea el computador",
        level : 4
        
    },
    {
        category: "Tecnología ",
        question: "La realidad aumentada se define como: ",
        correctAnswer: "conjunto de tecnologías que permiten que un usuario visualice parte del mundo real a través de un dispositivo tecnológico",
        wrongAnswerOne: "Una abstracción de la realidad",
        wrongAnswerTwo: "Una ilusión óptica",
        wrongAnswerThree: "Una idea del internet virtual",
        level : 5
        
    },

    {
        category: "Geografía ",
        question: "Cuál es la capital de Colombia?",
        correctAnswer: "Bogotá",
        wrongAnswerOne: "Cali",
        wrongAnswerTwo: "Barranquilla",
        wrongAnswerThree: "Bucaramanga",
        level : 1
        
    },
    {
        category: "Geografía ",
        question: "De los siguientes cuál es el rio más largo? ",
        correctAnswer: "Nilo",
        wrongAnswerOne: "Danubio",
        wrongAnswerTwo: "Rio largo",
        wrongAnswerThree: "Yangtsé",
        level : 2
        
    },
    {
        category: "Geografía ",
        question: "Cuántos continentes hay en la tierra?",
        correctAnswer: "7",
        wrongAnswerOne: "3",
        wrongAnswerTwo: "12",
        wrongAnswerThree: "9",
        level : 3
        
    },
    {
        category: "Geografía ",
        question: "Qué país tiene mayor número de habitantes ?",
        correctAnswer: "China",
        wrongAnswerOne: "Rusia",
        wrongAnswerTwo: "Japón ",
        wrongAnswerThree: "Austria",
        level : 4
        
    },
    {
        category: "Geografía ",
        question: "Cuál es el único país que tiene los 4 hemisferios?",
        correctAnswer: "Kiribati",
        wrongAnswerOne: "Colombia",
        wrongAnswerTwo: "Venezuela",
        wrongAnswerThree: "Rusia",
        level : 5
        
    },

    


]